**高禮澤**（英文名：，），[廣東省](../Page/廣東省.md "wikilink")[南海市](../Page/南海市.md "wikilink")[南莊鎮](../Page/南庄镇_\(佛山市\).md "wikilink")（今[佛山市](../Page/佛山市.md "wikilink")[禪城區](../Page/禪城區.md "wikilink")[南莊鎮](../Page/南庄镇_\(佛山市\).md "wikilink")）人，[香港男子退役](../Page/香港.md "wikilink")-{[乒乓球](../Page/乒乓球.md "wikilink")}-選手。高禮澤使用左手直拍反膠打法，快攻結合弧圈打法，曾與[李靜拍檔雙打](../Page/李靜_\(乒乓球運動員\).md "wikilink")，被譽為「乒乓孖寶」。現為香港青年隊男隊教練。\[1\]

## 运动生涯

高禮澤原本是[中國國家乒乓球隊隊員](../Page/中國國家乒乓球隊.md "wikilink")，1993年全國青年錦標賽取得男單亞軍，1996年全國錦標賽男團冠軍隊員。後到香港夥拍[李靜](../Page/李靜_\(乒乓球運動員\).md "wikilink")，並在[2004年雅典奧運會為香港取得](../Page/2004年雅典奧運會.md "wikilink")**歷來第二面**[奧運會獎牌](../Page/奧運會.md "wikilink")－男雙[銀牌](../Page/銀牌.md "wikilink")。他與李靜被傳媒合稱為「**乒乓孖寶**」。\[2\]

[2006年多哈亞運會](../Page/2006年多哈亞運會.md "wikilink")，[李靜及高禮澤](../Page/李靜_\(乒乓球運動員\).md "wikilink")，在男子乒乓球雙打賽，先後擊敗[中國的](../Page/中國.md "wikilink")[王皓及](../Page/王皓_\(乒乓球运动员\).md "wikilink")[馬龍](../Page/马龙_\(乒乓球运动员\).md "wikilink")，以及在決賽擊敗[馬琳及](../Page/馬琳.md "wikilink")[陳玘](../Page/陳玘.md "wikilink")，為香港取得金牌。

2007年12月21日，高禮澤及[李靜獲](../Page/李靜_\(乒乓球運動員\).md "wikilink")[無綫電視任命為](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")2008年北京奧運大使。\[3\]

2008年8月22日，在[北京奧運男子乒乓球單打賽上](../Page/北京奧運.md "wikilink")，爆冷戰勝[雅典奧運冠軍](../Page/雅典奧運.md "wikilink")[韩国球手](../Page/大韩民国.md "wikilink")[柳承敏](../Page/柳承敏.md "wikilink")，打入八強，可惜最終以局數1比4負於中國選手[王皓](../Page/王皓_\(乒乓球运动员\).md "wikilink")，無緣四強。

2009年5月，高禮澤與李靜拆夥，夥拍新人出戰[世界乒乓球錦標賽雙打賽事](../Page/世界乒乓球錦標賽.md "wikilink")，原因是他們已合作多年，對手已透徹地了解他倆的球路，優勢逐漸減少。此後，高禮澤與李靜淡出了[香港乒乓球隊主力陣容](../Page/香港.md "wikilink")。\[4\]但兩人在其後仍多次作為香港乒乓球隊成員出戰世乒賽與世界杯。

2012年，已久疏戰陣的高禮澤在訪問中承認，自己已決定退役，并準備向教練方向轉型。\[5\]其最後一次代表香港隊出戰的國際賽事為[2011年鹿特丹世乒賽](../Page/2011年世界乒乓球錦標賽.md "wikilink")，後就任香港青年隊男隊教練。

## 成績

  - 1993年 中國全國青年錦標賽中獲得男單亞軍
  - 1995年 中國全國錦標賽男雙亞軍
  - 1996年 中國全國錦標賽男團冠軍隊員
  - 2001年 世界乒乓球賽男雙、混雙八強
  - 2002年 [國際乒聯巡迴賽埃及站男雙冠軍](../Page/國際乒聯.md "wikilink")
  - 2002年 國際乒聯巡迴賽意大利站男雙冠軍
  - 2002年 國際乒聯巡迴賽韓國站男雙亞軍、男單四強
  - 2002年 國際乒聯巡迴賽澳大利亞站、卡塔爾站男雙四強
  - 2003年 巴黎世乒賽男雙八強
  - 2003年 國際乒聯巡迴賽克羅地亞站、巴西站、德國站男雙冠軍，韓國站男雙亞軍，日本站男雙四強
  - 2003年 亞洲錦標賽男雙冠軍
  - 2004年 多哈世乒賽男團第五名
  - 2004年 [雅典奧運會男雙亞軍](../Page/雅典奧運會.md "wikilink")
  - 2004年 國際乒聯巡迴賽新加坡站、韓國站、德國站、日本站男雙亞軍
  - 2004年 國際乒聯巡迴賽奧地利站男雙冠軍
  - 2005年 國際乒聯巡迴賽克羅地亞站男雙冠軍
  - 2005年 國際乒聯巡迴賽斯洛文尼亞站男單和男雙冠軍
  - 2006年 [多哈亞運會男雙金牌](../Page/多哈亞運會.md "wikilink")
  - 2007年 斯洛文尼亚公开赛男双亚军
  - 2008年 [北京奧運男子乒乓球單打比賽八強](../Page/北京奧運.md "wikilink")
  - 2009年：[2009年東亞運動會乒乓球比賽混雙冠軍](../Page/2009年東亞運動會乒乓球比賽.md "wikilink")（與[帖雅娜合作](../Page/帖雅娜.md "wikilink")）

## 榮譽

  - **香港特區政府嘉獎**

<!-- end list -->

  -
    [榮譽勳章](../Page/榮譽勳章_\(香港\).md "wikilink")（MH）（2005年）

<!-- end list -->

  - **[香港傑出運動員選舉](../Page/香港傑出運動員選舉.md "wikilink")**

<!-- end list -->

  -
    「香港傑出運動員」（2004年）

<!-- end list -->

  - **香港十大傑出青年選舉**

<!-- end list -->

  -
    [香港十大傑出青年](../Page/香港十大傑出青年.md "wikilink")（2010年）

## 近況

高禮澤現在是[香港浸會大學](../Page/香港浸會大學.md "wikilink")[碩士學生](../Page/碩士.md "wikilink")。

2014年香港發生[佔領中環運動爭取](../Page/讓愛與和平佔領中環.md "wikilink")[真普選](../Page/真普選.md "wikilink")，高禮澤參加[保普選反佔中大聯盟的遊行](../Page/保普選反佔中大聯盟.md "wikilink")，表明反對佔中運動。

## 參見

  - [李麗珊](../Page/李麗珊.md "wikilink")
  - [李靜](../Page/李靜_\(乒乓球運動員\).md "wikilink")

## 參考資料

<references />

[Category:香港退役乒乓球運動員](../Category/香港退役乒乓球運動員.md "wikilink")
[Category:香港乒乓球教練](../Category/香港乒乓球教練.md "wikilink")
[Category:前中國乒乓球運動員](../Category/前中國乒乓球運動員.md "wikilink")
[Category:香港傑出運動員](../Category/香港傑出運動員.md "wikilink")
[Category:香港南海人](../Category/香港南海人.md "wikilink")
[Lize](../Category/高姓.md "wikilink")
[Category:香港奧林匹克運動會銀牌得主](../Category/香港奧林匹克運動會銀牌得主.md "wikilink")
[Category:2004年夏季奧林匹克運動會獎牌得主](../Category/2004年夏季奧林匹克運動會獎牌得主.md "wikilink")
[Category:2006年亚洲运动会金牌得主](../Category/2006年亚洲运动会金牌得主.md "wikilink")
[Category:香港浸會大學校友](../Category/香港浸會大學校友.md "wikilink")
[Category:香港十大傑出青年](../Category/香港十大傑出青年.md "wikilink")
[Category:2004年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员](../Category/2004年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员.md "wikilink")
[Category:2008年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员](../Category/2008年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员.md "wikilink")
[Category:奥林匹克运动会乒乓球奖牌得主](../Category/奥林匹克运动会乒乓球奖牌得主.md "wikilink")
[Category:亞洲運動會桌球獎牌得主](../Category/亞洲運動會桌球獎牌得主.md "wikilink")
[Category:2006年亚洲运动会铜牌得主](../Category/2006年亚洲运动会铜牌得主.md "wikilink")
[Category:香港奧林匹克運動會乒乓球選手](../Category/香港奧林匹克運動會乒乓球選手.md "wikilink")
[Category:2002年亞洲運動會銅牌得主](../Category/2002年亞洲運動會銅牌得主.md "wikilink")
[Category:2010年亞洲運動會桌球運動員](../Category/2010年亞洲運動會桌球運動員.md "wikilink")

1.  [亞洲青少年錦標賽-東亞區預賽　港男、女團均以首名姿態入圍](http://www.hktta.org.hk/cgi-bin/display/news.cgi?news=692)
2.  [我的奥林匹克—李静、高礼泽](http://space.tv.cctv.com/video/VIDE1204210163000381)
3.  [靚麗劉璇成亞視奧運大使
    將為香港解說體操](http://sports.people.com.cn/BIG5/22155/22156/6690664.html)
4.  [高礼泽、李静淡出中国香港乒乓球队](http://news.xinhuanet.com/sports/2012-02/22/c_122740693.htm)
5.  [港乒名将高礼泽决定退役
    与搭档李静放弃战奥运](http://sports.163.com/12/0222/15/7QSLETJU00051CAQ.html)